

\begin{exoplusloin}
Dans un repère orthonormé $(O;\vec{i},\vec{j})$, on considère les points $A(4\,;1)$, $B(0\,;5)$ et $C(-2\,;-1)$. 

\begin{enumerate}
\item Justifier que $ABC$ est un triangle isocèle.
\item Calculer $\overrightarrow{CA} \cdot \overrightarrow{CB}$
\item En déduire, une mesure de l'angle $\widehat{ACB}$ arrondie au degré près.
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}
Soit $ABCD$ un trapèze rectangle de bases $AB=6$ et $CD=3$, et de hauteur $AD=h$. 

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[x=1.0cm,y=1.0cm]
\clip(-0.5,-0.4) rectangle (3.5,3.1);
\draw [line width=0.8pt] (0,0) -- (0.,2.5) -- (1.5,2.5) -- (3.,0.) -- (0,0) ;
\draw [line width=0.8pt,dashed] (1.5,2.5)-- (0.,0.);
\draw [line width=0.8pt,dashed] (0.,2.5)-- (3.,0.);

\draw (0.,0.) node [below left] {$A$};
\draw (3.,0.) node [below right] {$B$};
\draw (0.,2.5) node [above left] {$D$};
\draw (1.5,2.5) node [above right] {$C$};
\draw [fill=black] (1,0) circle (1pt) node[below] {$I$};
\draw [fill=black] (0,1) circle (1pt) node[left] {$J$};
\end{tikzpicture}
\end{center}


$(A\,;\overrightarrow{AI}\,,\overrightarrow{AJ})$ est le repère orthonormé où $I$ est le point de la demi droite $[AB)$ tel que $AI=1$ et $J$ celui de la demi-droite $[AD)$ tel que $AJ=1$. 

\begin{enumerate}
\item Donner, dans ce repère, les coordonnées des points $A$, $B$, $C$ et $D$. 
\item Déterminer la hauteur $h$ du trapèze afin que $(AC)$ et $(BD)$ soit orthogonales. 
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}
Soit $ABCD$ un carré de côté $1$ et $I$ le milieu du côté $[AD]$. Déterminer une mesure de l'angle $\widehat{ICA}$ arrondie au degré près. 
\end{exoplusloin}



\begin{exoplusloin}
Pour chacune des fonctions suivantes, déterminer l'expression de sa fonction dérivée.

\begin{enumerate}
\item $f$ est la fonction définie et dérivable sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=\dfrac{-3x^2+5x-1}{x^4+1}$.
\item $g$ est la fonction définie et dérivable sur $]1\,;+\infty[$ par $g(x)=\dfrac{x^3}{(x-1)^2}$
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}




\begin{exoplusloin}[title=Exo super dur,framecolor=black,icon=\faSadCry[regular]]
Pour chacune des fonctions suivantes, déterminer l'expression de sa fonction dérivée.

\begin{enumerate}
\item $f$ est définie et dérivable sur $]0\,;+\infty[$ par $f(x)=\dfrac{\sqrt{x}}{x+1}$
\item $g$ est définie et dérivable sur $]0\,;+\infty[$ par $g(x)=\dfrac{3x+2}{1+\sqrt{x}}$
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}







